求高手解答Google Wifi情境題

情境1:
Modern (Lan) > (Wan) 1st Google wifi (Mesh) > (Mesh) 2nd Google Wifi
問題:
1. 照 "情境1" 咁set up, 2nd Google Wifi 係咪兩個port會變曬做Lan ?
2. 如果兩個變曬做Lan, 可唔可以同時wired兩部desktops 同時上網 (即係當做switch) ?

情境2:
Modern (Lan) > (Wan) 1st Google wifi (Mesh & Lan入牆) > (Mesh & Wan牆出) 2nd Google Wifi
問題:
1. 加左 Ethernet 既 "情境2" 係咪會比 "情境1" 既 Wifi 訊號接收更加好速度更加快? 定係無影響?

其實你識分WAN同WLAN未
睇撚死我

仲有
Modern定modem

Modem

唔識，咁我應該用錯字⋯
我寫WAN係係想表達拎上網訊號既位，LAN係派出上網訊號既位，講緊都係插線既，我唔係行家唔識用字

笑撚死

已更新